哥迪奧拿：坐下來對話，總會找到方法

傑志明晚在香港大球場迎戰英超冠軍曼城，上演賽馬會傑志中心盃，今日中午舉行賽前記者會，曼城的西班牙籍主教練哥迪奧拿被問到，對於香港街頭近日持續出現示威的看法，哥迪奧拿回應表示，絕對接受示威，但不希望以暴力解決問題，只要坐下來對話，總會找到方法。

哥迪奧拿近年一直高調撐加泰隆尼亞獨立，政治上甚為高調，更曾因為在比賽中連掛上黃絲帶被英格蘭足總罰款。在記者會上，有記者再問到香港反送中的示威，但曼城職員即時要求停止，稱哥迪奧拿已回答了相關問題，記者追問球隊在香港的安全，哥迪奧拿才稱球隊在香港十分安全，沒有任何危險和威脅，重複稱只要坐下來對話，便有機會解決問題。

在記者會上，傑志會長伍健表示歡迎曼城來港，又對哥迪奧拿大派高帽，稱傑志的踢法一直向西班牙足球取經，今次終於有機會親身碰頭，形容十分榮幸。

曼城在上星期到南京和上海參與英超亞洲挑戰賽，哥迪奧拿表示對香港的環境感到不俗，享受香港及中國的食物，希望每名球員在明晚都能夠落場。